LINE推出「讓位」推播 孕婦上車立刻提醒你

日本東京地鐵一位難求，對需要座位的孕婦來說更是頭痛！通訊軟體LINE和東京地鐵合作，推出讓位對話群組，使用者和孕婦只要登入按下按鈕，有孕婦上車就會自動推播，提醒你讓位。

東京地鐵和LINE合作，推出「讓位對話群組」，孕婦和使用者只要事先登入按下按鈕，系統就會自動推播讓座訊息。系統發想者說，有時看電車裡多數乘客們總是沉於手機世界，根本不會有人注意到孕婦，存在讓座率低的狀況。

一旦手機出現通知，低頭族用戶也不必抬頭找人，只要回傳所在位置，配對過程不會外洩個人資料；另外還有這款「發送器掛飾」，輕按發亮找出好心讓座人 。

而南韓LINE則是推出智慧喇叭，讓可愛的LINE主人翁化身智慧助理，內建Clova智慧雲端不只能放音樂、播新聞，就連傳Line打電話也是直接用「說」的就好。Naver公關經理說，使用者透過揚聲喇叭的要求，累積形成多樣的大數據，透過這些大數據和Naver的內容結合，預計將會推出更新服務。

玩手機扮睇唔到都唔得

line越出越多無謂嘢，由本身佢岩岩hit果陣推薦畀朋友用，到而家我已經hide notification,一個月先開嚟check一次(有極少數台灣朋友用佢嚟keep contact)
事關佢搞埋哂好似wechat果啲朋友圈咁嘅嘢，佢搞唔緊要喎，唔好成日都彈通知嚟話邊個邊個update左啦，我根本唔想知 仲要冇得揀唔彈朋友圈嘅通知 嬲嬲地成個app嘅通知都hide撚哂佢

日本東京地鐵
唔好等班垃圾廢青專登唔讓坐

唔抬頭就係想扮睇唔到

英國都有

英國倫敦有應用程式開發商，於當地時間今日推出一個方便孕婦的手機應用程式（App），希望她們可在乘搭交通工具，尤其是地鐵時，利用該程式向附近的路人發出提示，要求讓座。

全文：

綜合外媒報道，此計劃名為「Babee on Board」（嬰兒在車上），是由當地應用程式開發商10x設計並推出。使用者需事先於手機上安裝「要求讓座」或「提供座位」的App：前者需收費3.99英鎊（即約38.5港元），孕婦可在需要座位時用；而後者則是免費的，予願意讓座的人士下載。報道引述應用程式開發商的行政總裁Hew Leith解釋，收費是想避免人們濫用該App，致孕婦不能真正受惠。他補充，公司所收取的費用將全數捐到當地慈善機構「Project Healthy Children charity」。

另外，兩個Apps主要採用藍牙定位技術，用家即使在手機無訊號或WIFI的情況下，都可使用。Leith續指，現時大家只要一進入車廂內，就埋頭玩手機，根本不會留意到身邊發生的事，「只要孕婦在App中按下『讓座』按鈕，附近15英尺範圍內有安裝『提供座位』的人士就會收到信息提示」，「操作就如對講機般方便。」

廢老唔識用電話

簡直係黑社會

我屌你架？
搵你老公讓啦仆街！

仲惡過

香港快D推出

又唔䀠老夫有得關愛中出

日本人妻咁撚淫
可以趁機識返個

為咗R位坐，無所不用其極

又唔係我內射你 點解要讓？？
怪你老公要你大肚仲搭地鐵咁撚廢仲好啦
on9

真心反智 強逼讓座

讓比孕婦又冇乜所謂 廢老就不了

問吓中出你個位點解無的士，私家車坐…
點解要人地讓俾你坐？人地返咗成日工，晨早又要起身返工，你瞓係床度happy完啦，爽完啦，D精流曬出嚟啦，行到邊都摸吓自已個肚就要人讓你，你話你有無良知，知唔知個醜字點寫架？

好聲好氣講句唔該我唔信你會無位坐，想人幫你但係咁簡單都唔肯做

見過有大肚婆搭火車
佢唔會扶住條柱,兩隻手係度禁電話
但之後聽到佢講電話呻冇人讓座

自己都唔驚跌親,又想人讓座

Line呢個垃圾app幾時先肯收皮？

1.功能多到亂咁整

2.效能極低，旗艦機都LAG

3.垃圾廣告message/通知/群組

4.安全性低

5.BUG多到戇鳩

日本人整既hardware我好欣賞，但software就真係不敢恭維

安全性點低法？係咪又攞返N年前嘅嘢嚟講

Line係泡菜國出嫁